中國教育部稱 部份赴美升學中國人簽證受限 發留學預警

中美貿易磨擦持續，兩國在其他領域的交流亦蒙上陰影，中國教育部今日發出留學預警，指「一段時間」以來，到美國留學的中國人員簽證受到限制，包括簽證審查時間延長、有效期縮短，拒絕批出簽證的比率亦上升。

教育部的預警又稱，簽證受限令中方留學人員正常赴美學習，或在美國順利完成學業受影響，提醒學生學者出國留學前要加強風險評估，增強防範意識，做好相應準備。

中美角力持續，到美國留學的中國學生亦成為美國重點關注對象，去年 6 月華府宣佈，將在美國就讀航空、機械和先進加工等的中國學生簽證有效期，從五年縮短為一年﹐去年 8 月特朗普更曾在一場私人晚宴中，暗指幾乎所有中國留學生都是間諜，特朗普政府去年 11 月宣布，考慮是否加強針對中國學生的入學前檢查;上月初美國國會多名共和黨議員提出法案，任何獲中國解放軍資助或聘用的人，將會遭禁止獲得學生或研究簽證。